釣獲大魚被勸放生 釣魚郎與2漢爭執失足墮海

今日(26日)凌晨零時許，一名姓楊(50歲)釣魚郎，在尖沙咀天星碼頭釣到大魚，2名旁觀男子建議放生回大海，楊斷言拒絕，雙方發生爭執。期間，事主遭對方出言恐嚇及推撞，繼而失足墮海，2男隨即逃去無蹤，楊自行游返岸上報警。

警方接報到場，楊男並無受傷，乘警車返警署助查，案件列「刑事恐嚇」及「普通襲擊」，交油尖警區刑事調查隊跟進，正追緝2名涉案男子。他們年約30至40歲，其中1名男子身穿迷彩風衣及牛仔褲，另1男子身穿黑色風衣及黑色長褲。

做乜鳩

釣細魚就話放生姐
釣大魚都要放生咁on9

on9釣魚都要俾人搞

大魚唔放生諗住自己食？住喺維港嘅大魚我點都唔敢放入口。。。

佢去街市係咪會叫人放生啲雞同魚

條魚有冇墮海

釣魚郎被放生

梗係帶返警署啦

個主角係條魚，但冇講佢有咩下場

咩魚黎先
鱸? 班? 細鱗? 鱲? 油錐?

放唔放生關旁觀條友撚事咩

兩條大愛左膠黐鳩咗線

咁都好打交

當證物扣查，調查完先放返出海

釣大油錐仲留？！

人地釣到大魚都要管

永遠有人唔怕死....

呢d都係無圖

好多人食慣屎

用靈異角度去睇就fit 哂

半夜三更既時份
有兩個有修法科既大叔源住陰氣去到碼頭
見到有個釣魚郎一個人係度釣魚
當兩個大叔想好言相勸叫釣魚郎今晚唔好釣既時候
同時間釣魚郎釣起左條大魚
但點知係兩個大叔眼中見到既竟然係個人頭出黎
當佢地想幫手掉返個人頭落海既時候
釣魚郎死都唔肯仲堅持要帶返屋企
就係爭執既時候釣魚郎就連人帶頭跌左落海

跌落海算小事，識個阿叔釣唔到魚畀人用石頭扑死

師兄你無野丫嘛

街市買嘅海魚有時都係呢D阿伯吊上黎

天星碼頭既大魚都夠膽食
真係勇武
唔爭在食埋城門河烏頭

葡萄撚

個兩個廢中關你撚事咩
不過又咁睇，可能釣魚條友又串串貢既

條魚咁老，你放過佢啦

會唔會係啲大陸佬嚟
30-40依啲年紀得佢地會走去睇人釣魚
仲話咩放生

個兩個男人幾好心 維港釣嗰啲魚邊食得好污糟 救佢一命

見過人講由保育觀念睇,其實應該放生大魚唔係細魚

因為條魚成長到咁大唔容易,而大魚可以生好多魚,
細魚反而好多未大已經死左同冇繁殖能力

香港又過左和平既一日

唔係要三條咩

個兩個男人應該叫個男人放生自己
然後拎埋佢條魚

可能俾兩個人食咗

2條撚樣眼紅病定係大愛和理非病上身？

一陣條魚原來得手板咁大就笑死

條魚好可憐嫁,比佢走啦,佢都有屋企人嫁

真 飲屎水油污水飲咁多年

連佢老婆都比人殺埋

海邊整返部

同香港一樣放生廢老, 整死年輕人

大魚上岸
釣魚郎被放生

Full time釣魚有冇得諗？MPF點計

成功放生咗釣魚郎

做咩啫你

餵狗咋

就算話10條先有事都唔搏喇

諗起晚吹有個釣魚男上去講
釣到3條油錐於是即刻走，但3條佢都有拎返屋企
劏個時，第一條魚入面有頭髮
第二條入面唔記得係乜，都係人體既野
第三條入面有隻手指
嚇到佢即刻報警

左膠真係累人累物

兩條柒頭是咪葡萄阿伯釣到大魚

條魚有幾大?

咁on9

咁道德撚！點解唔比錢同果條友買左條魚？然後放生，而係選擇殺人？

同條魚有親咩

維港D魚好可能都係D積功德放生撚放入去嘅

就係等呢張圖

我full time釣你老母閪就得

屌你老母
係咪有病呀

跌落海有無得同魚檔claim 工傷

諗起一個消防員捉鴨既鬼故

平時d 放生撚係亂買魚放生係非原居地搞到放生魚又死, 唔死就破壞生態, 例如沙巴龍躉/淡水魚放海邊

但如果釣到d 因人類活動而數量大減既原生種而放生係好事黎, 例如蘇眉/ 青衣

大魚不嬲大鑊d, 不論邊個釣
食左唔少重金屬 化學野, 積聚係身

偽善
去酒樓你咪又係食大魚
見到人釣就要人放生？

仆街魚！

要食幾多條細先等於一條大

葡萄人地釣到個首期返黎

佢釣唔到咪叫人放生

前世欠咗條魚

聽過人講一班人夜晚一齊去岸邊釣魚,
枝魚杆用d會發光既魚餌,去到夜晚兩三點,
有條友一發枝杆出去,忽然有陣怪風吹埋黎,
個發光魚餌飛左上天,係度轉圈,唔跌落地,
成班人你眼望我眼,
最後唯有照收返個餌........

原來發枝杆出去果時鈎中左隻蝙蝠.....

個兩條仆街見到魚就話要放生
但係見到人跌落海反而唔救仲走咗去
良心道德 有咩資格講

咁d漁網限制大細咪錯囉

好尷尬 推 樓主pin 依個plz

有d石頭出糧feel

大又唔得 細又唔得 咁點好

釣完條魚走去放生,咁釣黎做乜鳩,純粹貪過癮想勾爆條魚個咀??

點會自己食？好多時d釣客會賣俾平d酒家酒樓，賺番d水腳

見單野本身都好無離頭姐

早啲瞓

好多人係海旁放生大魚甚至撈都撈到

好多人係為過手癮
副架生同釣上來條魚住住不成比例

嚴格來講可能太大同太細都唔好捉,
剩係食中間正常嗰批

賣俾人食姐

食嗰個唔會知

香港人係咪真係壓力好大，人地釣到條魚關你鬼事咩

楊生：我憑實力釣上黎點解要放

旁觀者不得依牙鬆弶

最後連個阿叔個老婆都俾人扑死埋

唯一目擊魚証落左口供未？

有無賣新聞？有啲流

浸死咗

Big fish

佢話最後附近有搵到浮屍
我又冇特登去Search呀

有咩魚網只係捉到細魚，捉唔到大魚？？

水同油溝唔埋架ching 得烏頭同鱸魚會起水面，但鱸魚過咗季節，好大機會係和尚班
好多魚都食排泄物，唔好大驚小怪啦

大魚一日要食幾多魚 有無諗過其他魚感受
其他魚日日擔驚受怕

又啱喎，
細魚俾你釣上來都無左本條命

可能警畜攞左做証物，之後比返條魚骨出黎

連燈真係人才輩出（痴線佬）

咩人都有

可能頭先兩個人放生，果頭俾釣魚男釣起咗，鳩估

油污分解後會沉返落海底

左膠 放生撚死全家

叫條魚講兩聲?

d 迷信人士有功德，佢生到咁大條有靈性

殺人就冇問題

外國好多野外釣魚都規定釣到要即放生唔俾帶走

魚 : 我未上車喎！

Fish Lives Matter!!!!

大佬維港啲水質咁污糟

On9 大又唔得細又唔得咁咩先得，人地捉藍旗3文魚都冇你咁煩

用白卡角度去睇呢個留言就fit晒

做多咗啦

唔放生條魚就放生釣魚條友

好似話勾爛咗個咀放返落海都係死路一條？

咁撚奇怪隨時條大魚係果兩條友岩岩放生，點知轉頭比人釣左上黎

帶去狗屋錄口供

痴撚線
點解個兩個人唔去街市魚檔叫檔主放生？

點知原來釣魚犯法

商場撈金魚啲紙魚網，條魚重少少都穿

0/10

釣完真係有人食
定拎番去養

要睇下流水 有時大陸流入嚟 水面會見到啲垃圾
但有時轉水流 會清到見到中層啲魚起度游

另外海唔係上中下都向同一個方向郁
即係面流可以向左
底流可以向右流
即係話輕既垃圾同埋油脂類既污水係落唔到水底
對水底魚影響不大

以為你講比鬼推落海，點知睇真d...

石頭佬d fd, 要pin

殺人個個比自己個仔見到

一陣放生到好似台灣綠鬣蜥咁就好笑

U WIN

舊時北角碼頭成撚日見
D人一放生班阿叔就捉返上嚟賣

佛教放生

尖咀碼頭釣上黎，食唔食得

藍旗三文魚
雜交

咁咩魚先要得

保育還保育，推人落海做乜尻，污染維港
應該係上面打撚死佢就算啦

釣哂上嚟慢慢對比下先再放生

我都想咁講

問題係大魚會食細魚嘛 細魚又食好多魚仔同浮游生物 從食物鏈不斷累積重金屬同唔同廢物污染物
一條大魚儲埋儲埋都唔知吞左幾多垃圾

賣左比酒樓

真係On9，乜撚都要放落海，巴西龜、淡水魚、鮑魚、龍蝦、聖子etc.. 想睇嘅去荃灣碼頭就有得彩

嗰兩個人放生個釣魚呀叔姐

呢d落去好快死哂喎

可能都係拎返去威下，食唔食係其次

釣魚都要比人指指點點

有啲人釣魚就係想享受一個人時間

你唔驚佢俾你拖埋落水

賣架on9

左膠不願面對既圖
佢地慣咗用道德光環去恃強凌弱

Wasted

大魚又放生 細魚又放生

咁我不如食草算 但草又有生命 不如我餓死自己算

應該改一改
係一個後生仔係度釣魚，兩個阿叔行埋去睇
後生仔就釣左條大油錐上黎，阿叔話唔老黎呀咁大條，肯定有d野
後生仔唔信依家野，拎左返屋企食
故事就開始

Skip 埋部機啦
直接比錢

似引戰狗做野

你不如話
翻查cctv 可能冇果2個爭執人士 見到係佢自己跳海

油錐即放生

失足

你自己都係生命

放生其實即係棄養

推薦錦田河嘅塘虱

笑到我鼻水都噴埋
ching有冇諗過去紅館做棟篤笑

人地釣魚佢都要理 惡撚過共產黨

有睇港台D片
維港水其實唔差
拎番去食都ok ga

放生撚以為自己好偉大
有無食過魚子/雞蛋
咪一樣殺生

嗰邊臭到閪咁放落去仲衰撚過屎塔養魚

佢意思係魚網悉心設計 係包括保育概念
但宜家有傻仔話捉大魚要放生 捉細魚先啱

啱 人地釣魚關旁觀者撚事咩
仲要為條魚推人落海 痴撚線
厚撚多士

石頭出糧都無佢咁On9

好似調返轉
細魚因為未長大，無肉食，應該等佢長大、生埋先做到保育
點會調返轉大嘅唔食得

兩個on9落左海
反而條魚上左行人路

以前有句叫旁觀者不得依牙鬆槓

不過依家應該冇乜人識依啲

男人的浪漫
利申：chok開泥鯭

個兩條旁邊雀 擺明葡萄🍇

放返條大魚落去，一年又要俾幾多條細魚俾佢食啊？

你當條魚on9架？

釣的實係弱智藍屍，維港一向係全港屎水+幾十年前工業重金屬殘留地，比我都唔食

久唔久都有啲廢老旁觀捉棋睇到爭執

關果兩條白痴仔咩事
有本事去街市唔比人賣魚 睇下會點

釣上黎有啲個咀都爛哂，放返落去又咪係死

諗起釣到條屍單新聞

條魚做咗證物未?

都欣賞你打咁多字嘅，不過幽默感真係要慢慢培養，唔急得

2018/05/11, 環境
研究指「抓大魚放小魚」觀念有問題

一條兩公斤的魚，與兩條一公斤的魚，牠們產卵數量是一樣的嗎？

一般法律限制漁民在抓到小魚時，要將其放回大海。不過，最新研究認為，放掉大魚其實更重要，特別是雌魚。研究可能改變漁業操作模式。

澳洲墨爾本Monash University和悉尼大學（University of Sydney）研究人員檢視342種不同海洋物種產卵數量、體積和投入產卵的能量。研究員在Google Scholar搜尋有關野生魚類的刊物，並結合許多物種產卵品質的數據。

他們發現，一隻雌魚可能每次產卵數量介於11至近5800萬顆。但魚的體型大小和產卵量並非成線性關係。反而是魚的體重增加，投入繁殖的努力呈「爆炸性」增長。

這項研究結果與盛行理論和漁業模式背道而馳，舉例來說，一般認為一條2公斤魚的產卵量，與兩條1公斤魚的產卵量一樣多。

不過，研究人員舉例說，一條30公斤雌魚產卵量，勝過約28條2公斤小雌魚的產卵量，這些小雌魚總重56公斤。

研究的共同作者D. Ross Robertson：「為了有足夠的供應，我們應減少對大魚的捕撈。」

過往也有研究提出「大魚」對海洋繁衍下一代有關鍵作用，特別是全球氣候變遷也令魚類變得愈來愈小。

Washington Post報導，對於一直研究魚類的科學家來說，今次研究可能不算是新發現。漁業科學家Tony Pitcher直指這是百年前已有的知識——較長的魚，有較大的卵巢，也代表有更多的卵。他沒有參與今次研究。

同樣沒有參與今次研究的生物學家Mark Wuenschel也說，學習一直有說法「BOFFFF」——即「Big Old Fat Fecund Female Fish」，但今次研究有助外界認識「大魚」的重要性，特別是雌魚。

另外，研究人員表示，今次發現亦有助科學家瞭解物種進化及如何應付「入侵物種」（invasive species）。

今次研究刊登在「科學」（Science）期刊。

你估我9UP出來?

其實好多魚釣左上黎都係等死
唔止勾爛咀, 會勾甩成舊食道/喉嚨

好多魚都係食海床沉積物養大嘅貝殼魚仔同其他生物。
註：以前幾十年D屎渠工業污水都係直入維港

左膠又攪事

用精神病角度去睇就fit晒

炮二平五 馬八進七

眼紅

隻野會點？

認同

已經有架仔試咗

可能佢釣到條貴價魚呢
例如係海黃花賣去街市又賺4位數
雖然維港多數唔會有值錢魚

Search釣油錐, 見香港討論區有幾個.post話要釣黎食
見到話北角碼頭好多....

關果兩個人咩事仲要打架

咁耐都起唔到呢條友個底？

中年人好撚ON9，特別係D大叔
人地釣魚點處理關你撚事咩
係要懶醒，口多多

呢度嘅「大魚」「細魚」都係講緊已經成年可以繁殖計，我地一般講嘅「細魚」係講未到繁殖期嘅魚毛，咪誤導人啦

明明呢個係科學研究嘅結果 但負評多到
兒登仔

如果解鈎會令魚受傷較重，適當做法係盡量貼近魚口剪絲唔好大力扯，條魚一般可以復原後將鈎吐出。

廢老：依你老母呀，依家教精你呀笨柒

咁人地中意敎人又關你L事？

咁點先突破到個理論 無任何生命體死亡但又唔會餓死

勸完唔聽咪算lor 做咩推人落海

渡海泳個班：啲水好清甜啊

恐怖在線有聽過

條友報警
喺釣魚嘅附近搵到屍體

跟住發咗個惡夢
夢到腐爛嘅人喺佢床邊同佢鞠躬
feel到係同佢講多謝嘅

不過釣魚條友都病咗一排

馬頭都吊到大魚？

咁又唔同計法喎,釣到既魚除非係真係入侵品種,如果唔係,放落海唔會影響個道既生態
不過今次大魚,其實唔放都重ok。釣到魚毛就真係要放,香港個海就嚟無魚

厚德邨屋民

係魚阿都唔使尊重架

大魚既繁殖能力勁，所以正常只攞中魚最環保，但問題係條魚係人地釣既，人地先有話事權，仲要人地又唔係落網，真係憑實力釣